[巴西龜]急！龜龜受傷，求有愛龜人士解答

唔好意思，想向各位請教一下。星期日帶左巴西龜去屋企樓下散步，散步後發現佢擦傷左雙腿，即刻帶去水族店，店員建議我買一支龜康寧幫龜龜搽擦傷既地方（然後我每天都有係擦傷的地方用棉花棒搽，再等15至20分鐘至放番入缸，亦在水缸滴左幾滴龜康寧 ）唔知道係咪因為支藥水本身是紅色，所以搽完之後擦傷的地方就染紅厫，想請教各位究竟係龜龜傷口發炎，定係藥水的功效。頭兩張是龜龜剛擦傷時既情況，後兩張是4天後而家情況（有每日搽龜康寧 ）。現時龜龜既狀況都係同平時一樣，沒有異樣（正常進食，活潑，有大便）。

好易引膿 你要做消毒
買枝合脈碘酒開稀浸十五分鐘 或者直送滴傷口但佢會痛

碘酒搽傷口 乾養 食野先落水

宜家查完藥，幫佢乾養緊，清左個缸啲水，放咗幾條毛巾俾佢。但係佢係咁喺度掙扎，係咁撞落啲玻璃度好心痛